［金融老鼠]TNG向謎網股借高息貸款 涉800萬

呢條友... 行內都知係老鼠又係老千
不過條肥鳩應該真係用碌鳩諗嘢
弱智到未夠班做老千囉
成日拎住張保密協議 同 無約束力協議 就周圍鳩fingfing話自己有幾多人投資幾多partner

聽講呢條友最近比唔同政府部門查
係咪想趁着草之前盡量cap水呀

——————————

近月醜聞纏身的儲值支付工具TNG，旗下公司TNG Indonesia向謎網股恆泰裕（8081，前稱互娛中國）旗下財務公司百利財務借100萬美元（即約780萬港元），年息11%，還款期為6個月，即需在明年1月13日前還款。若TNG在6個月後還款，除100萬美元外，需額外支付利息約5.36萬美元（即約41.78萬港元）。

恆泰裕指，集團已與TNG簽訂初步無約束力協議，研究入股TNG Indonesia 51%權益。
TNG創辦人江慶恩目前擁有TNG Indonesia股權77.24%，另外約5.74%股權由TNG股東之一梁展華持有，餘下約17.02%股權由數名獨立第三方（各自於借款人及擔保人所持權益均不足5%）持有。
許家驊：與香港電子錢包業務無關

就今次向財仔高息融資，本報曾向TNG集團財務顧問許家驊查詢，他否認與香港電子錢包業務相關，又指此筆貸款為恆泰裕鎖定未來有機會入股的條件之一。
許家驊指，TNG Indonesia為母集團旗下的印尼fintech公司，主要從事網上繳費平台、通訊相關業務，與香港電子錢包業務分割。他又指，恆泰裕看好東南亞及fintech前景，亦了解公司業務，故有意入股，「但最終都要過埋盡職審查先成事」。他又說，如果恆泰裕半年後決定入股，將會放棄11%年息的利息收入。
恆泰裕為「謎網50」成員股之一

翻查恆泰裕背景，該股事實上為獨立股評人David Webb列出的「謎網50」成員股之一，2000年以「駿科網絡訊息」之名於創業版掛牌上市，最近幾年曾2次易名，包括前稱「互娛中國」及「中國手遊文化」。集團亦曾透過從康宏（1019）取得借貸，用以承購康宏配股。
至於許家驊則為康健（3866）前行政總裁，同樣捲入康宏案風波。

——————————

【更新回應】儲值支付工具TNG成立至今，無論公司或創辦人均新聞多多。有內部消息人士向《蘋果》提供文件，指出內部「信用卡增值套現」佔交易額頗大，其中4月28日為例，單日有220筆增值來自滙豐一張信用卡，涉資近1,750萬港元；該人士並透露TNG創辦人兼行政總裁江慶恩在公司內曾要求員工仿效，藉以讓公司賺取服務費，有「造大成交額」之嫌，金管局周一（18日）派員上門調查其資金流狀況。

.....

Elisa續稱，雖然有異常交易，但有高層認為「唔應該阻公司賺錢」，認為交易量大增顯示TNG用戶多，她說江慶恩曾自豪地向合作夥伴展示金管局的調查信函，「佢仲同人講點解金管局要查我啊？因為我交易量高受歡迎囉！」

事件最終惹來金管局關注，管理層隨即改口風，掉頭清算同事，「金管局一查，高層就諗住搵幾個同事去孭鑊，話條數係個別幾個同事造嘅。」

......

推